【CUHK】操普通話學生打算撕毀民主牆上的港獨單張被阻止

【學苑即時】19:04 中大文化廣場有學生打算撕毀民主牆上的港獨單張，但被在場人士阻止。該名學生先以普通話，其後轉用英文與中大學生會外務副會長朱安妮理論，稱自己有權拆除民主牆上的單張，又質疑學生會無權管理民主牆。

臭大陸閪

雖遠必撕

學生會有無權都好，都唔到條蝗有權啦

暴力解決問題

支那人最鍾意講我有權
但係又解釋唔到佢有乜撚嘢權
然後對住共產黨就唔夠膽講依三隻字

眼鏡娘加分

正呀，本來都想留港建港，都係死返大陸好一點，看你香港蕭條成甚麼樣子！

躝屍趌路喇大陸屄

稱自己有權拆除民主牆上的單張，又質疑學生會無權管理民主牆。

雖然我唔係CUHK學生
但用下腦都知如果連學生會無權
都唔會係你一個路人學生會有權
中大踢鳩佢出校啦 收佢黎讀屎片咩

有片

連黎香港讀書的大陸人都係咁撚樣，大陸人真係無藥可救。

個大陸妹D英文又幾流利

我好支持學生會
但片入面個女學生跟個白痴蝗轉講英文果下開始
真係輸左少少
比佢帶到個節奏

突然覺得好冇面
依家香港學生英文咁差仲要係CU
逐隻逐隻字咁吐出黎
雖然人地都唔係好
連觀感上都輸曬

過嚟讀書嗰啲通常有家底，講一口美式英文

支持報警

on9
咁撚愛國返大陸讀書啦
講英文

中大學生會SET左哨崗護BANNER

中大學生會出左公開信屌柒中大校方！

受慣共產黨剝奪人權, 習慣左做狗

唔抵得香港人守護做人既權利

【突發】
校方擬將強行清拆於文化廣場懸掛之香港獨立橫額，請同學儘快前來支援。
【即時更新】
1515
中大學生事務處處長梁汝照表示「港獨」違反法例、不符合中大立場。亦將會派保安越權拆除掛於中大學生會轄下文化廣場之「香港獨立」橫額。
1540
中大學生會會長收到師生中心管理委員會秘書發出之信件
1700
民主牆貼上師生中心管理委員會學生代表聲明及師生中心管理委員會學生代表致師生中心管理委員會之公開信
==================================================
【師生中心管理委員會學生代表聲明】
文化廣場一直是中大人聚集關心時弊的地方，由中國民運、反對大學四改三、保樹立人、哭中大、到雨傘罷課，昔日如是今日也要如是。
然校方於開學日早上，在未經學生會同意的情況下，擅自拆去懸掛在文化廣場的標語橫額。
我們甚為不解「HK INDEPENDENCE」何敏感之有，大學與社會本來就不可分割，身為知識份子關心社會更是應有之義，中大作為重視全人教育的高等學府，更應廣開學術討論之門，供學子討論我城我家的未來。
我們認為校方今次的措舉於理不合、有欠妥當，並對此深感遺憾。我們在此促請校方尊重學生會的獨立自主，對於師生中心管理委員會委託學生會管理的文化廣場，要相信學生會有足夠能力自行管理，而非在毫無規章理據下粗暴干預學生會的自主事務，親手消滅員生共治校園的共識和默契。
願文化廣場歸於富有人文關懷的中大，也歸於每一個不倦於追求公義的中大人。
香港中文大學師生中心管理委員會學生代表

【師生中心管理委員會學生代表致師生中心管理委員會之公開信】
師生中心管理委員會
秘書 溫滴霖女士：
有關於文化廣場懸掛的橫額
頃悉學生會會長於今晨接獲 台端以委員會秘書身份發信警告，信中內容指近日於文化廣場懸掛的橫額違反管理守則、大學立場及香港法律。就此，台端可否告知各學生代表：
一、為何學生代表在事前未獲任何知會或諮詢？大學有否尊重身為委員會成員的學生代表？
二、具體而言，該等橫額是違反管理守則或香港法律的何條文？大學又是如何判斷違章與否？
三、何條文規定文化廣場的使用須符合「大學立場」？若是如此，若學生會在廣場就校政展示與「大學立場」相違的物品又會否遭受警告？
由於此事茲事體大，敬請 台端早日示覆為荷。
師生中心管理委員會
學生代表 謹啓
二零一七年九月五日

你一個普通學生有權撕,其他普通學生就自然有權保護啲單張架啦臭閪
冇撚腦

賤肉橫生喎巴打

共諜嚟，好多揀過嚟執行任務，普通人唔會埋去拆。

好感動, 突然又覺得香港有希望！

好多自細有專人教英文

分分鐘有埋美國籍。咁撚愛國都講英文

同人講自己有撕毀既權利，但係中國又見你爭取自由既權利

中国真係最自由既国家
連滅聲權都有

想大大力揸佢波

支那豬從來都冇人權 去到其他地方就忽然有權

比著我一定會大大聲鬧9佢大陸閪，死返大陸做雞，理撚得佢聽唔聽得明

兇9件支那八婆，對佢太客氣

藍衫正牙

同班5毛狗要人比佢人權去反人權

屌你老母大陸閪

可以拆 亦都可以保護

中學同學

英文咁屎唔好講啦

揸佢對波教訓下佢

有無諗過直接升級宣佈埋港獨
呢啲年年都掛
同支聯會搞64一樣

深大學生會

有無人起到呢條支那八婆咩料？

咁唔鍾意死返上支那囉黎香港讀書做乜鳩

民主牆每個人都講得野
你唔同意可以回應
但撕走其他人嘅野根本唔合理

中式陰道

食撚屎啦強國雞
咁撚唔滿意就退學
好行唔送呀臭西
食撚緊香港啲大學既資源仲喺度吠

都幾夠膽架喎條八婆
撕貼喺民主牆嘅嘢
呢度係香港呀
咁唔滿意就死返大陸
咁愛國點解要喺香港讀書呀 ?

你國家自由都無你憑乜管？唔滿意呀？返大陸囉

其實獨左咁多年
連登仔搞成點架 進度如何

佢地實話香港支那一部分，所以係香港讀書，等同係支那讀書

由以前無人支持港獨, 到後來大學校內民調支持度過半,
到今日數間大學學生會都係支持獨立, 大一統校膠係校園內滅亡

進度都OK啦

好彩我畢左業
唔係一定一手扯住佢頭髮
送佢坐火車返大陸

支那死返上北大，清華果啲啦

撕幾多，貼幾多

Double

眼鏡娘 調教下 正

雞同鴨講

走個陣搭校巴見到又掛翻橫額
但估唔到之後有事發生

都唔知落黎做乜

咁愛國就咪去中大

撕一張，貼兩張

做得出呢d分分鐘係黨員或者團員

欺善怕惡

咁HKU既共青團就正D啦

港獨份子已經暴露了！

屌 咁都叫美式

你行落街睇下, 周街都係港獨架其實

最慘係支拿人黎香港都要証

支持

支那人剩係識傳播負面野

人權呢d咁正面既野緊係挑起佢d自卑心

咩撚野RIGHT呀
秒秒鍾都講right, 垃圾

支那豬同左膠一樣都係咁垃圾

大陸人下一代洗腦洗得幾成功呀 不過咁愛國又用英文

多撚餘
外人邊度夠資格批評巴塞獨立
一樣道理
食撚屎啦

其他院校有啲咩搞作

學生會好波

唔係大陸係支那

咪係
Local 係自己地頭貼大家想爭取或者表達嘅嘢幾時輪到你地啲大陸人理呀 ?
覺得唔鍾意嘅就想佢消失
我都想你班大陸人絕跡香港呀
咁得唔得呀 ?

四眼肥婆收左共產黨幾多錢

仲未起底?

諗起上次古天樂個訪問 有個支那豬用英文叫人講蝗語

法國有啲支那豬好鍾意唔夠講就轉台講英文
唔通佢地自己都鄙視蝗語？

五毛入嚟未？

其實點解中大嘅新聞係由學苑報先

City之前中港足球果時都試過有支那人撕野

咁多頁都起唔到底？

準備移民外國架嘛
梗係流利啦

有權

支那狗去到外國先同人講權利

支那人特別鐘意講個權字，但明明佢地由細到大都冇任何權，一出境就突然覺得自己好多權

Cu 真係好撚多大陸學生

唉怕撚左你班支那學生
比少少位黎貼：
“拒絕沉淪 唯有綠卡”
咁樣啱聽唔洗撕啦

當佢地要人愛國時被踢爆係外國居住/讀書
往往都會話自己有權移民/揀邊度讀書

支那鷄

以為自己地方？

中大

欺善怕惡囉

佢撕係表達佢意見
你唔比佢撕，你唔民主

難得出國感受自由空氣 但又玻璃心唔畀人哋言論自由
咁鍾意大陸嗰套就咪鬼出國啦

表達意見係撕爛人哋言論嘅嘢？
係咪中國特色嘅表達意見呀屌

分分鐘佢都係渣綠卡BC啦